
%\HymnTitlesc{Litany of the Blessed Virgin}

%\def\translation{\fontsize{10}{11}\selectfont}
%\def\untrans{\normalsize}

%\def\beforetextbf#1{\textit{#1}}

\callunablack

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{gabc/bvmlitany1}

\bigskip

\gresetinitiallines{0}

\gresetlastline{justified}

\gregorioscore{gabc/bvmlitany2}
\begin{nstabbing}
	\>Fili Redémptor mundi \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
	\>Spíri-tus Sancte \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
	\>Sancta Trínitas unus \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{gabc/bvmlitany3}
\begin{nstabbing}
	\>Sancta Dei \>\textbf{Gé}nitrix, \>\>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.\\
\end{nstabbing}
%{\parindent=5pt

%\un{Sancta Dei \textbf{Gé}nitrix,}ora pro nobis.

%\iun{Holy Mother of God,}\translation pray for us
%}

%\gregorioscore{gabc/bvmlitany4}

\begin{multicols}{2}
\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm
\raggedright
Sancta Virgo \textbf{vír}ginum, 
\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Mater \textbf{Chri}sti,

Mater Ec\textbf{clé}siae,

Mater miseri\textbf{cór}diae,

Mater divínae \textbf{grá}tiae,

Mater \textbf{spe}i,

Mater pu\textbf{rís}sima,

Mater cas\textbf{tís}sima,

Mater invio\textbf{lá}ta,
%{\translation Mother inviolate,


Mater interme\textbf{rá}ta,
%{\translation Mother undefiled,

Mater a\textbf{má}bilis,
%{\translation Mother most amiable,

Mater admi\textbf{rá}bilis,
%{\translation Mother most admirable,

Mater boni con\textbf{sí}lii,
%{\translation Mother of good counsel,

Mater Crea\textbf{tó}ris,
%{\translation Mother of our Creator,

Mater Salva\textbf{tó}ris,
\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em
%{\translation Mother of our Saviour,


Virgo pruden\textbf{tís}sima,
%{\translation Virgin most prudent,

Virgo vene\textbf{rán}da,
%{\translation Virgin most venerable,

Virgo praedi\textbf{cán}da,
%{\translation Virgin most reknowned,

Virgo \textbf{pot}ens,
%{\translation Virgin most powerful,

Virgo \textbf{cle}mens,
%{\translation Virgin most merciful,

Virgo fi\textbf{dé}lis,
%{\translation Virgin most faithful,

Spéculum ju\textbf{stí}tiae,
%{\translation Mirror of justice,

Sedes sapi\textbf{én}tiae,
%{\translation Seat of wisdom,

Causa nostrae lae\textbf{tí}tiae,
%{\translation Cause of our joy,

Vas spiritu\textbf{á}le,
%{\translation Spiritual vessel,

Vas hono\textbf{rá}bile,
%{\translation Vessel of honour,

Vas insígne devoti\textbf{ó}nis,
%{\translation Singular vessel of devotion,

Rosa \textbf{m\'y}stica,
%{\translation Mystic rose,


%\footnotesize * ora pro nobis.}{\footnotesize * pray for us.}



Turris Da\textbf{ví}dica,
%{\translation Tower of David,
\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Turris e\textbf{búr}nea,
%{\translation Tower of ivory,

Domus \textbf{áu}rea,
%{\translation House of gold,

Foéderis \textbf{arc}a,
%{\translation Ark of the covenant,


Jánua \textbf{caé}li,
%{\translation Gate of heaven,

Stella matu\textbf{tí}na,
%{\translation Morning star,


Salus infir\textbf{mó}rum,
%{\translation Health of the sick,

Refúgium pecca\textbf{tó}rum,
%{\translation Refuge of sinners,

Solácium mi\textbf{grán}tium,

Consolátrix affli\textbf{ctó}rum,
%{\translation Comforter of the afflicted,

Auxílium Christia\textbf{nó}rum,
%{\translation Help of Christians,

Regína Ange\textbf{ló}rum,
%{\translation Queen of Angels,

Regína Patriar\textbf{chá}rum,
%{\translation Queen of Patriarchs,

Regína Prophe\textbf{tá}rum,
%{\translation Queen of Prophets,
\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Regína Aposto\textbf{ló}rum,
%{\translation Queen of Apostles,

Regína \textbf{Már}tyrum,
%{\translation Queen of Martyrs,

Regína Confes\textbf{só}rum,
%{\translation Queen of Confessors,

Regína \textbf{Vír}ginum,
%{\translation Queen of Virgins,

Regína Sanctórum \textbf{óm}nium,
%{\translation Queen of all Saints,

Regína sine labe origináli con\textbf{cé}pta,
%{\translation Queen conceived without original sin,

Regína in cœlum as\textbf{súm}pta,

Regína sacratíssimi Ro\textbf{sá}rii,
%{\translation Queen of the most holy Rosary,

Regína fa\textbf{mí}liae,
%{\translation Queen of the family,

Regína \textbf{pa}cis,
%{\translation Queen of peace,
\end{hangparas}
\end{multicols}

%\footnotesize * ora pro nobis.}{\footnotesize * pray for us.}

\gresetlastline{ragged}
\gregorioscore{gabc/bvmlitany5}

%\setlength{\invocationwidth}{7cm}

%\bigskip

\Vbar Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.

\Rbar Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

\goodbreak

{\centering Orémus.\par}

\lettrine{C}{oncéde} nos fámulos tuos, quaésumus Dómine Deus, perpétua mentis et
córporis sanitáte gaudére : et gloriósa beátae Maríae semper Vírginis
intercessióne, * a praesénti liberári tristítia, et ae\-tér\-na pérfrui
laetítia.
Per Christum Dóminum nostrum. 
\Rbar Amen.

\gresetinitiallines{1}
\rmfamily

